特朗普：要求世貿停止將中國視為發展中國家

據《路透》報道，美國總統特朗普表示，中國未能履行首階段貿易協議中購買更多美國商品的承諾，但相信明年的購買量將會增加。他還向世貿(WTO)提出要求終止中國作為發展中國家的地位，認為中國不再是發展中國家，並且要比美國具有優勢

特朗普表示，首階段貿易協議是一個了不起的交易，但目前意義性已經不大，即使增加購買美國商品亦將永遠無法彌補美國以至全球因疫情所造成的人命損失。(mn/w)

香港政府去世貿投訴

基本法有冇賦予中國係發展中國家嘅地位

中共：石頭 腳 好嬲好嬲

有啦...

基本法腐乳

已經由發展中國家變異成發癲中國家

唔好再侮辱中國，乜撚嘢發展中 國家？中國係已發展嘅 強國！

咁大頂高帽。。

應該停止將支那視為国家
頂多是一個圈養賤畜的化學實驗室

航空母艦都有兩艘 仲諗住整多幾艘
而且號稱係宇宙霸主 仲係發展中國家真係好唔恰當

小粉紅會打撚晒飛機支持

其實依樣野起碼5年前就要做，耐何某個黑人總統奶共無做到

中共：唔係架！我地仲發展緊架！

香港果票就快要取消架啦，跟返中國關稅啦

第二大經濟體仲話係發展中

世界第二大經濟體
人均GDP達到10000美元

世界第二大經濟體發展中

就黎超越美國
仲咩發展中國家

他還向世貿(WTO)提出要求終止中國作為發展中國家的地位，認為中國不再是發展中國家，並且要比美國具有優勢

又贏

全面小康嘅發展中國家

牙侵學大J玩地圖炮
日日出招

榮耀黎架

侵侵最近真係好撚識玩

希望WTO踢走香港

儘管中國現時已是世界第二大經濟體，但在世界貿易組織裡，中國仍屬「發展中國家」之列，與巴布亞新畿內亞、津巴布韋等國，共享相同的「特殊及差別待遇（SDT）」。堂堂大國，在組織裡享受優惠待遇，是否與身份不相稱？中國為何不願放棄「發展中國家」這個自我宣稱的地位？

「大國」聽來與「發展中國家」有落差，但在中國官方眼中，兩者可以共存。中國商務部發言人高峰，在回答有關世貿改革的提問時便稱：「 中國是世界上最大的發展中國家，我們不迴避應盡的國際責任，願意在世貿組織中承擔與我們自身經濟發展水平和能力相適應的義務」、「同時，我們也會同其他發展中成員一道，堅定維護發展中成員的基本權利，發出我們共同的聲音，維護我們的發展利益。」

平時就自稱世界第二大經濟體,到有著數拎果時就變身發展中國家

好多年前美國一早講緊，但得個講字
應該一早要行動

中國貴為世界第一大國，竟然仲係發展中當然支持停止辱華行為！

講左好耐啦 快啦
睇下班官點駁

又一步棋

岩呀 屌佢老母
一直睇強國拎住發展中國家拎著數拎到睇唔順眼
對外自稱經濟強國 成撚日吹自己幾勁
一想拎著數又話自己發展中
發展中又點強呀？
強又點發展中呀

第二大經濟體 驚閪

但係有6億人口月入得1000

中國已成為高度發展的強國

唔撚係香港示威 同中國輸出病毒
全世界都仲沉睡梗
堆世界大國之前仲繼續年年送錢資助中共

咱們強大了，肯定是發達國家啦

之前連日本都每年比補貼支共依個所謂既發展中國家

侵侵講過話唔滿意中國有3票

厲害了 仲唔系已發展國家？

[⇩ 美港形勢，唯一阻撓⇩]

聯署支持封殺微信同TikTok

釋法......

中国一日未发展成全球霸主，一日都是发展中国家，强烈反对外国势力对中国发展说三道四，中国发展成全球霸主是全球十三亿中国人民的共同愿望，是历史的洪流，他们阻碍中国发展成全球霸主的图谋终究不会得逞的

唔停係咪會連世貿都。。。

附加條例

連環拳

雖然都唔係第一日知 不過支那面皮真係厚過地球

聽日就放落附件三

完全感受到中國強大了

淪為笑餅

推

侵侵：咁我地美國都發展緊

第一時間諗到呢句

五毛成日話中國比美國經濟更強

一直都係

呢個時候就會轉軚㗎喇 真係以為佢哋有自我意識㗎咩

點止 北京奧運嗰期已經要做啦
有邊個發展中國家可以搞到咁大場面

大国崛起

世界第二大經濟體

牙侵好嘢

衛星火箭火星都射哂，仲叫自己做發展中國家拎着數

幾咁無恥嘅國家

有著數就發展中
發展左幾十年都發展中
要認威時就話自己幾強幾強
外國唔抵得你強大所以要搞你

傻仔

想問下世貿親邊邊多D？一陣又好似世衛咁俾人收買左

英國年年送錢比中國
真係R晒頭

永續發展中國家

支持 國家咁撚強大
點可以係發展中國家
依家直頭世界第一添
厲害了我的國

China no.1

外交部又要出嚟

大陸狗用發展中國家個名義R撚左好耐援助

開心

堂堂大國點會係發展中？
狗屁不通

世界第二大經濟體竟然被冠以發展中國家的帽子
簡直傷害了十四億人民的心
我國連晶片都可以人手雕刻
你媽的wto想侮辱中國人嗎？

2008唔做，2011 2012，大陸鳩已經展示龐大消費力

一間又搬原來有6億人月入1000蚊

冇咪人大全票通過係lor

中國強大了 連美國都唔敢視中國為發展中國家

**************

唔俾著數中國涉嫌違反世貿相關法規及國際法 有關國家需向發展中國家同貿易交代

石頭 腳 歷史錯誤

完

中國強大了

神早要啦

推［上Twitter救蘋果］黎智英被捕震驚中外，大量外國議員/媒體報導。 - 分享自 LIHKG 討論區

祖国一早勃起左
唔可以歧視強国人係發展中國家

又核武 又航母 又北斗 又探月 如果仲係發展中
咁非洲咪未開發國家

佢會話美國咁做違反國際法

中國要硬起來了
世界第二強國

推我願榮光歸香港

Push

石頭
腳
堅決反對

正

啱 應該降為未開發國家

冇事就世界第二大經濟體
有事就六億人月入少過1000嘅發展中國家

一講中國落後就恥笑人有冇返過中國，改佢做非發展國家就扮自己好落後

唔係日日都講自己科技已經超過美國，去歐美旅遊只係去扶貧

並且要比美國具有優勢

超英趕美

一個中國，香港有份即係港獨

我大中国已经成为全宇宙第一强国
体制系全宇宙最完美
领袖系全宇宙最贤明
人民系全宇宙最优秀
我大中国绝对不是西方国家所说的所谓发展中国家
川建国好!

侵侵讚你係強國

連美國都承認終國係世界強國

小粉紅仲唔打曬飛機

支國世界第一，不可能是發展中國家

美國認證係強國, 不高興嗎?

比位你威, 快D 埋位

中國全面脫貧了，還經常取笑美國人窮，中國絕對是超發達國家！

人地忍住等臨近大選先出牌
係有部份人當佢病貓

踢埋中國、香港、澳門出世貿唔該

泱泱大國，全球第二大經濟體系，仲叫做發展中國家即係睇唔起中國
宜家美帝認證，即刻吐氣揚眉，太感動啦

中國又然 俾侵侵承應已發展國家

相信中國經濟內循環

係時候鬥紅了
強烈要求美國承認中國為已發展國家！
我地唔係東亞病夫
請停止一切歧視中國既行為

大國終於堀起了

push

真

係囉，連戰狼都有呀

美國都大把瞓街 啲藍絲咪好中意笑黑人窮 人地就發達根本自相矛盾

等左好耐啦
世界工廠 好自豪架

講左成年

藍絲連自己最愛嘅香港原來係俾自己最討厭嘅大陸控制都唔知呀

無論將來中國怎麼發展，都永遠屬於發展中國家(習 2018)

中國已經超越美國！
但係仲係發展中國家
俾你發展左咪美麗傳承咁拋離幾十個身位？

同美軍R軍費買玩具一樣話解放軍將會超越美軍 小粉紅就打曬J中國必勝
今次小粉紅一定要撐 堂堂中國點可以屈就發展中國家之名

衛星，核武器，高鐵，自主研發，全球生產力咁強大，叫中國係發展中國家完全係侮辱

我當年會考speaking 已經提出過

一早要啦
堂堂強國點可以仲俾人叫發展中國家

無錯，中國超強大，絕對唔係發展中國家。

一早印左落去啦
不過得中共先睇到

再望下wto成員國，應該通過唔到

成班窮西黑人國，奶共亞洲國

藍絲討厭大陸 佢地好撚愛中國wo

今日港共又一樣
有著數就一國兩制，無著數就一國最大

正確

並且要比美國具有優勢
d小粉紅係咪認同？

往死裡打

咪係，應該升級，做發展中宇宙霸主（航母仲起緊）

加埋落附件三囉